東華學院物理治療課程未獲審批

2018年05月23日

東華學院物理治療課程未獲審批

葉建源

【本報訊】東華學院擬今年9月開設4年制自資物理治療學士學位課程，課程需經審批才獲專業認可。但教育界立法會議員葉建源指，專業評審委員會仍未成立，專業認證準則亦無公開，憂慮報讀課程的學生未能取得專業認證。翻查資料，負責成立評審委員會的「物理治療師管理委員會」，過去5年平均每年開會1次，有一年更全年無開會。

學生恐難取專業認證

葉建源指，專業評審需時甚長，評審委員會查詢師資、師生比例、教學方法等。他憂慮課程有機會不獲專業認可，「你未經歷認證，學生入嚟讀有風險，但無學生讀又認證唔到喎」。他認為應先做初步評審，確立清晰評審準則，有助學院申請專業評審，令學生畢業後獲認可的執業資格。

「物理治療起動」發言人列明慧指，涉事課程9月已開學，據悉學院亦已聘請老師和提交申請資料，但專業評審仍遙遙無期，形容情況荒謬。她批評，物理治療師管理委員會成員全數由政府委任，對業界無問責性，一年平均只開一次會，無法解決業界積壓已久問題。

物理治療師管理委員會成員李偉志指，院校有提供資料，但委員會未實質收到專業評審的申請。他指委員會一直有為申請作準備，惟不便透露進度。他又解釋，委員會是按需要開會。記者昨向東華學院查詢申請進度，截稿前未獲回覆。

■記者潘柏林

上一則
馬路窄多欄杆 恐殃及途人

下一則
機電署研強制換舊𨋢

咁啫係讀完等於冇讀

抵死

讀完執唔到葉

之前職業治療課程都係咁,最後唔知係咪夾住班學生先拎到牌
依家又想用返同一招

想知東華職治個班人grad左係咪真係有醫院收
話唒都有成班poly仔點解要請班東華grad嘅

grad左已經有人請啦
根本就係個市場大 人少

東大ot 攞個牌係每年board d 人去幾次學校
好似審犯咁審d 學生
跟住再睇實習d setting d 意見先過到
利申: 有朋友係個到讀

但其實東華啲學生質素ok

利申公立醫院RN

第一屆有3分1人入咗HA

其實有d poly 仔都係7下7下咁
利申: 老母醫院做

有 不過好似唔多,唔少都係入ngo
不過人工都唔低,四十幾萬買個牌返嚟賺曬